電影《港珠澳大橋》在香港首映 觀眾拭淚直言「太不容易了」

《港珠澳大橋》23日在香港首映，不少市民結伴前來觀影，並稱讚大橋建造工程為“祖國的驕傲”。 香港中通社圖片

香港中通社10月23日電 （記者 韓璇）紀錄影片《港珠澳大橋》於23日在香港首映，有市民觀影後感慨大橋建造者“好辛苦”，又稱讚大橋為“祖國的驕傲”。

據悉，《港珠澳大橋》於2017年2月開機拍攝，拍攝團隊先後赴京滬晉冀及港澳等十多個省區的建設一線，真實紀錄港珠澳大橋這座世紀工程的建設過程。

影片由南宋丞相文天祥被元朝軍隊所俘、行經伶仃洋時所作的詩句“零丁洋裏嘆零丁”引入，介紹港珠澳大橋橫跨伶仃洋、連接三地的地理位置，以2017年大橋島隧工程最後一節沉管E30安裝為故事線貫穿全片，同時穿插中國在橋樑建設發展史上的各項成就，包括錢塘江大橋、武漢長江大橋及南京長江大橋等。

當沉管E15經歷兩次失敗後安裝成功，鏡頭聚焦在背後勞作數十小時不眠不休的建設者。他們坐在地上狼吞虎嚥地吃包子和火腿腸，亦有人縮在樓梯間沉沉昏睡。記者聽見影院後排傳來一對夫婦的輕聲感慨，“他們真的很累，也沒有時間正常吃飯和睡覺。”

而坐在記者斜前方的方太悄悄用紙巾擦拭眼角，“太不容易了”，放映結束後她對記者連聲肯定港珠澳大橋建築工人的辛苦。她表示，看過影片對大橋有更多了解，如人工島是用120個鋼圓筒直插海底建成，“港珠澳大橋的確是祖國的驕傲”，方太稱讚道。

與方太同行的方先生是一位“攝影迷”，曾特意乘船前往大澳拍攝港珠澳大橋。他給記者展示手機中他所拍下的大橋，“我還想乘巴士上橋看看，也拍一些照片”。他透露，之前去澳門都是乘船，有時夜晚回港風浪較大，會感到少許緊張；兩人已計劃好下個月初體驗一下乘坐巴士經大橋前往澳門。（完）

—————————————

邊d撚屌睇呢d戲

d鬼佬信以為真

他透露，之前去澳門都是乘船，有時夜晚回港風浪較大，會感到少許緊張
真係大風果時我驚你係條橋上面會更加緊張

其實大陸段有無死人？